突發！日本社會出現大量聲音要求安倍內閣總辭問責落台

安倍內閣總辭的關鍵字目前在推特上進入日本當地熱門排行榜前十名內，發文同時是第五名。

為了守護國民的生命，安倍內閣總辭吧

主要是因為這篇鄉原信郎所寫的社論引起的反響。其要求安倍內閣總辭的原因是由於其處理武漢病毒的失態，其設定的隔離對策失能導致在日本國內急速感染擴大，日本對應的拙劣，完全沒有辯解的餘地。

另外在處理鑽石公主號郵輪上表現得更是不合理至極，只允許感染的乘客離船把健康的人都關在船上導致大規模傳染，成為「船內監禁感染擴大事件」，丟臉到國際上。

然後，指責日本政府到底要在「國民的生命」跟「舉辦奧運」這兩件事上要選擇哪個？

他指責日本政府根本丟臉到了極點，安倍內閣已經沒有能力繼續指導日本政府，確保人民的安全，為了日本，安倍應該內閣總辭，組織新的能保護人民的內閣，真是太丟臉了，太羞恥了。

結果這篇社論在Twitter上大量傳播，當然，持正反意見都有，不過持反面意見的其實很多抱持著更悲觀的看法，像是「看看在野的民主黨」「我們日本根本沒有能處理這種事的政治家吧，要換誰呢？」

當然，從安倍的角度來看，當然死都不想辭的吧，花了那麼久的時間才弄了這麼一個奧運的大舞台，連臉都露不了就要滾了。

但是這麼發展下去，奧運恐怕也很有危險，日本的考驗才剛剛開始。

次次去日本啲政黨係架車叫口號
都係啲老人家係到睇

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

武漢肺炎一個都不能少

下面套嘔象卡通好正

咪傻啦，班和豚仲豬過港豬，你話累到佢地有得飲珍珠奶茶就真係反抗喇。。。。